{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031345",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056635",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 상감 모란문 주전자\n\n(靑磁 象嵌 牡丹文 注子)"
    },
    "text": "靑磁 象嵌 牡丹文 注子\\n\n高麗時代の青磁。\n1990年に宝物に指定されました。 高さ19.2㎝、身丈3.4㎝、下径10.3㎝です。 サムスン美術館リウム所蔵です。\n球形に近い胴体に蓋·取っ手·鋳口を備えたやかんです。 バケットハットの形をした蓋には蓮の葉に包まれた蓮舫鴨が蓮弁装飾の上に付いており、蓋の側面には小さな輪が一つ付いています。\nやかんの口の周りには、陽刻の伏蓮弁文帯が巡らされていますが、翡色釉に覆われた文様が非常に精巧で美しいです。 胴体の前にある柱具の周りには、二重線の如意頭文が白象嵌で簡略に装飾されています。 そして、二本の線を重ねたように作られた取っ手も、本体と調和しており、焼き具合が良いです。\nこのやかんの主な装飾文様は、胴体の両側に白黒の象嵌で一つずつ刻まれている大胆な牡丹の花柄で、満開の牡丹を中心に下の両側に小さなつぼみが一つずつ走り、黒象嵌で茎と葉が表現されています。 他の装飾的な牡丹節枝文とは異なり、自然で非常に絵画的な手法で処理されているのが特徴です。\n釉薬は非常に透明で光沢が良く氷裂がなく、象嵌青磁としては珍しく美しい翡色を帯びています。 床を削って内股を作り、床まで施釉されており、珪石台跡が4ヶ所に残っています。\n装飾的な蓋と涼しい象嵌牡丹門、精巧な羊角門が一緒に施されている珍しい例で、象嵌青磁の装飾特徴を理解するのに良い資料となります。",
    "QA": [
        {
            "question": "このやかんは何時代のものですか？",
            "answer": "高麗時代の青磁であります。"
        },
        {
            "question": "このやかんはどの美術館が所蔵していますか？",
            "answer": "サムスン美術館リウムが所蔵しています。"
        },
        {
            "question": "このやかんの高さは何㎝ですか？",
            "answer": "高さは19.2㎝です。"
        },
        {
            "question": "このやかんの形状はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "球形に近い胴体に蓋・取っ手・鋳口を備えています。"
        },
        {
            "question": "このやかんの蓋には何が付いていますか？",
            "answer": "蓮舫鴨が蓮弁装飾の上に付いています。"
        },
        {
            "question": "このやかんの蓋の側面には何が付いていますか？",
            "answer": "小さな輪が一つ付いています。"
        },
        {
            "question": "やかんの口の周りには何が巡らされていますか？",
            "answer": "陽刻の伏蓮弁文帯が巡らされています。"
        },
        {
            "question": "やかんの柱具の周りには何が装飾されていますか？",
            "answer": "二重線の如意頭文が白象嵌で簡略に装飾されています。"
        },
        {
            "question": "このやかんの取っ手はどのような形状ですか？",
            "answer": "二本の線を重ねたように作られた取っ手です。"
        },
        {
            "question": "このやかんの主な装飾文様は何ですか？",
            "answer": "牡丹の花柄であります。"
        },
        {
            "question": "他の装飾的な牡丹節枝文と比べて、このやかんの牡丹の表現はどのようになっていますか？",
            "answer": "自然で非常に絵画的な手法で処理されています。"
        },
        {
            "question": "このやかんの釉薬の特徴は何ですか？",
            "answer": "非常に透明で光沢が良く氷裂がなく、美しい翡色を帯びています。"
        },
        {
            "question": "このやかんには床まで施釉がされていますか？",
            "answer": "はい、床まで施釉されております。"
        },
        {
            "question": "このやかんの装飾について、どのような特徴がありますか？",
            "answer": "装飾的な蓋と涼しい象嵌牡丹門、精巧な羊角門が一緒に施されており、象嵌青磁の装飾特徴を理解するのに良い資料となっております。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 437,
        "QA": 446
    }
}